\subsubsection{Exemplo: multiplicando muitas matrizes}

  Por vezes,
  é mais fácil trabalhar com produto de matrizes
  observando o que é que elas fazem como funções:
  \emph{transformações lineares}.

  Só por diversão,
  vamos determinar
  \begin{equation*}
    M = M_1 M_2 M_3 M_4,
  \end{equation*}
  onde
  \begin{equation*}
    M_1
    =
    \matrixrepresentation{1&4&7 \\ 2&5&8 \\ 3&6&9}
    \quad
    M_2
    =
    \matrixrepresentation{5&7&1 \\ 4&1&0 \\ 1&3&0}
    \quad
    M_3
    =
    \matrixrepresentation{2&0&0 \\ 5&0&0 \\ 4&1&3}
    \quad
    M_4
    =
    \matrixrepresentation{0&0&0 \\ 0&1&1 \\ 1&0&1}.
  \end{equation*}

  Para determinar $M$,
  vamos passar os vetores $\vector{e_1}$,
  $\vector{e_2}$ e $\vector{e_3}$,
  um por um pelas matrizes $M_4$, $M_3$, $M_2$ e $M_1$,
  e registrar os resultados,
  que correspondem às colunas de $M$.
  O resultado está descrito na \cref{figure:long_product}

  \nftikzpic[figure:long_product]
            {01/02/02/figs/long_product.tikz}
